---
title: "La Fondation"
description: "Explorez un récit captivant qui dévoile les origines de la vie sur Terre et nos liens cosmiques. Plongez dans les concepts du pluralisme cosmique, de la sagesse ancestrale, des êtres célestes et de la procréation interstellaire, tandis que nous contemplons le futur potentiel de l'humanité en tant que civilisation voyageant dans l'espace."
excerpt: "Explorez un récit captivant qui dévoile les origines de la vie sur Terre et nos liens cosmiques. Plongez dans les concepts du pluralisme cosmique, de la sagesse ancestrale, des êtres célestes et de la procréation interstellaire, tandis que nous contemplons le futur potentiel de l'humanité en tant que civilisation voyageant dans l'espace."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["monolithic-base-in-snow.png"]
menu:
  intro:
    parent: "at-a-glance"
weight: 130
toc: true
---

En considérant l'hypothèse énoncée dans le chapitre précédent, il devient évident qu'un cadre de pensée émerge qui nous permet de créer une représentation cohérente des origines possibles de la vie sur Terre. L'esthétique fournie par cette représentation forme la fondation du grand récit que nous avançons. Ce récit illustre comment la vie intelligente sur la planète Terre s'explique le mieux comme étant un autre maillon dans une chaîne interstellaire de civilisations planétaires. Cette idée peut être considérée comme une renaissance du concept de pluralisme cosmique, qui suppose que l'immensité de l'espace rend très probable l'abondance de la vie intelligente et que cette abondance rend plausible l'existence de la vie intelligente à proximité de la Terre depuis longtemps.

Avec les avancées continues dans les voyages spatiaux et le génie génétique, il devient de plus en plus évident que ces technologies nous donneront bientôt le pouvoir de devenir une civilisation spatiale avec la capacité de propager la vie sur d'autres mondes. Alors que nous avançons dans le 21e siècle, ces idées ont transcendé le domaine de la fantaisie ou de la science-fiction et deviennent de plus en plus plausibles et ancrées dans la réalité.

Nous reconnaissons que certains critiques peuvent nous accuser de trier les faits ou de déformer des conclusions spéculatives. Cependant, nous nous efforçons de maintenir l'honnêteté et la transparence dans notre présentation des fondations du récit. Nous soutenons que l'image émergente sera évidente une fois qu'elle sera pleinement réalisée.

{{< figure src="images/monolithic-base-in-snow.png" caption="Ill. 1 - Structure monolithique couverte de neige" >}}

## Les quatre piliers

À cet effet, considérons 4 aspects par lesquels nous allons établir la pierre angulaire du grand récit. Ces quatre aspects peuvent se résumer comme suit :

- **Pluralisme cosmique** : Cette idée propose que l'immense étendue de l'espace contient une pléthore de mondes, chacun grouillant de vie intelligente. L'immensité du cosmos et les innombrables corps célestes qu'il englobe suggèrent que la probabilité de rencontrer d'autres civilisations est beaucoup plus élevée qu'on ne le supposait auparavant.
- **La Tradition** : En s'appuyant sur le premier aspect, la conscience du statut de la Terre comme étant l'un des nombreux mondes habités a persisté tout au long de l'histoire. Cette prise de conscience, couplée à la sagesse ancestrale englobant un large éventail de connaissances scientifiques, technologiques et historiques, a été sauvegardée par une Tradition tout englobante. Cette Tradition sert de pont entre le passé et le présent, nous rappelant nos liens et nos obligations cosmiques.
- **La Vérité** : La Vérité englobe l'idée que la réalité de nos origines n'a pas seulement été préservée par les efforts terrestres connus sous le nom de Tradition, mais aussi par la présence continue et l'interaction des Dieux d'Antan, des Pères Célestes, des Voyageurs de l'Espace et de Ceux qui sont venus des Cieux. Ces êtres célestes ne se sont pas simplement évaporés dans les annales de l'histoire ; au contraire, ils ont activement participé à et guidé notre progression depuis notre conception synthétique lors du projet de création décrit dans la Genèse biblique.
- **Le Cycle** : Le Cycle pose que la vie intelligente assure sa préservation dans l'espace interstellaire en disséminant la vie à travers de nouvelles frontières planétaires. Cette procréation interstellaire est, en un sens, codée en nous, et le cycle se perpétue en accord avec le mouvement séculaire de la Précession. Alors que nous entrons dans l'Âge du Verseau, nous sommes témoins du réveil des connaissances qui avaient été perdues ou obscurcies dans les époques précédentes.

En explorant davantage ces quatre piliers, nous espérons fournir un argumentaire complet et convaincant pour le grand récit que nous proposons, permettant aux lecteurs de contempler la véritable étendue de notre héritage cosmique et l'avenir potentiel de l'humanité en tant que civilisation spatiale.

### Pluralisme cosmique

Le [pluralisme cosmique]({{< relref "wiki/encyclopedia/cosmic-pluralism.md" >}}) est le premier aspect fondamental de l'hypothèse Wheel of Heaven, centré autour de l'idée que l'immensité de l'espace abrite une multitude de mondes, chacun abritant une vie intelligente. Ce concept suggère que notre planète n'est qu'une parmi d'innombrables autres qui hébergent des civilisations avancées, soulignant l'incroyable diversité et le potentiel de vie à travers le cosmos.

Cette notion de pluralisme cosmique remet en question l'idée que la Terre est unique dans sa capacité à soutenir la vie intelligente. Au lieu de cela, il soutient que l'univers grouille d'une grande variété de formes de vie et de civilisations, chacune avec ses propres histoires, technologies et cultures uniques. En reconnaissant l'existence de ces mondes divers, nous pouvons commencer à apprécier l'interconnexion de la vie à une échelle cosmique et reconnaître le potentiel de collaboration et d'apprentissage entre différentes espèces et civilisations.

Le pluralisme cosmique souligne également l'importance de la poursuite de l'exploration de l'univers par l'humanité, car il implique que notre quête de connaissance et de compréhension n'est pas limitée à notre planète natale. En nous aventurant au-delà de la Terre, nous avons l'opportunité de découvrir de nouveaux mondes, de rencontrer d'autres formes de vie intelligentes, et d'acquérir des connaissances qui peuvent améliorer notre propre civilisation.

### La Tradition

[La Tradition]({{< relref "wiki/encyclopedia/the-tradition.md" >}}) représente la conscience durable que la Terre n'est qu'un des nombreux mondes habités dans le cosmos. Tout au long de l'histoire, cette reconnaissance de notre place dans l'univers a été préservée et transmise à travers les générations. La Tradition englobe non seulement la compréhension de la vie extraterrestre, mais aussi la sagesse ancestrale concernant diverses connaissances scientifiques, technologiques et historiques.

Cette Tradition tout englobante a servi de moyen de sauvegarder et de perpétuer la conscience de nos connexions cosmiques, garantissant que la compréhension de l'humanité de sa place dans l'univers n'est pas perdue ou oubliée. En préservant cette connaissance, la Tradition a également permis le développement continu de notre conscience collective et de notre compréhension du cosmos.

La Tradition reconnaît la possibilité que les civilisations anciennes aient pu avoir des contacts avec des êtres extraterrestres, comme les Élohim, et que ces interactions aient pu influencer notre compréhension de l'univers et de nous-mêmes. Cette conscience a été transmise à travers les générations, se manifestant sous diverses formes telles que les mythes, les légendes, les textes religieux et les enseignements ésotériques. Ces expressions diverses de la Tradition servent à maintenir et à renforcer la compréhension de nos origines et de nos connexions cosmiques.

De plus, la Tradition souligne l'importance d'intégrer cette sagesse ancestrale avec les derniers développements scientifiques, technologiques et politiques. En faisant cela, nous pouvons comprendre plus pleinement les implications de notre place dans l'univers et le potentiel pour l'exploration interstellaire et la propagation de la vie à travers le cosmos. Cette synthèse de la sagesse ancienne et des avancées modernes permet une compréhension plus complète et holistique de l'expérience humaine, de nos origines cosmiques et de notre destin ultime.

### La Vérité

[La Vérité]({{< relref "wiki/encyclopedia/the-truth.md" >}}) est un autre aspect fondamental de l'hypothèse Wheel of Heaven, qui postule que notre compréhension de nos origines a été préservée non seulement par la sauvegarde terrestre connue sous le nom de Tradition, mais aussi par les interactions continues des êtres extraterrestres qui ont joué un rôle crucial dans notre création.

Ces êtres, appelés les Anciens Dieux, les Pères Célestes, les Voyageurs de l'Espace, ou [ceux qui sont venus des Cieux]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}), sont censés avoir maintenu une [relation proactive]({{< relref "wiki/encyclopedia/religion.md" >}}) avec l'humanité depuis notre [commencement synthétique]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}}). Plutôt que de simplement disparaître après avoir créé la vie sur Terre, ces êtres avancés ont continué [à guider et à influencer]({{< relref "wiki/encyclopedia/prophet.md" >}}) notre progression tout au long de l'histoire.

La Vérité souligne que la présence de ces êtres extraterrestres n'est pas simplement une question de curiosité historique, mais une réalité continue qui façonne notre compréhension de nous-mêmes et de notre place dans le cosmos. Leurs interactions continues avec l'humanité servent de rappel de nos origines cosmiques et soulignent le potentiel de collaboration future à mesure que nous évoluons en une civilisation interstellaire.

Cet aspect de l'hypothèse suggère que ces êtres ont joué un rôle déterminant dans le façonnement du développement humain dans divers domaines, tels que la science, la technologie, la politique et la spiritualité. En partageant leurs connaissances et leur sagesse, ils ont aidé à faire progresser notre compréhension de l'univers et de nos propres capacités.

### Le Cycle

[Le Cycle]({{< relref "wiki/encyclopedia/samsara.md" >}}) est un autre aspect fondamental de l'hypothèse Wheel of Heaven, se concentrant sur l'idée que la vie intelligente se perpétue à travers l'immensité de l'espace interstellaire en [ensemenceant la vie]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}}) sur de nouvelles frontières planétaires. Ce processus cosmique de propagation et de renouvellement de la vie est ancré en nous et constitue un élément crucial de notre destin en tant qu'espèce en évolution.

Selon le Cycle, la procréation interstellaire est une caractéristique innée de la vie intelligente, nous poussant à explorer l'univers et à étendre notre présence au-delà de notre planète natale. Sur Terre du moins, ce processus est censé avoir eu lieu conformément au mouvement séculaire de [Précession]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}}), un phénomène astronomique qui régit le décalage progressif de l'axe de rotation de la Terre au fil du temps.

Alors que nous entrons dans l'Ère du Verseau, une nouvelle ère marquée par la [Précession]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md"  >}}), le Cycle suggère que l'humanité deviendra de plus en plus consciente de nos origines cosmiques et des connaissances qui ont été perdues ou obscurcies tout au long de l'histoire. Cette prise de conscience renouvelée nous guidera vers une compréhension plus profonde de notre place dans l'univers et de l'importance du cycle cosmique de la vie.

[L'Âge du Verseau]({{< relref "wiki/encyclopedia/golden-age.md" >}}) est considéré comme une période transformative qui porte les caractéristiques de la redécouverte de notre connexion avec les êtres extraterrestres qui ont créé la vie sur Terre, ainsi que notre impulsion inhérente à explorer et à peupler de nouveaux mondes. Ce réveil permettra à l'humanité d'embrasser son héritage cosmique et de participer activement au Cycle continu de procréation interstellaire.
